對等反制？美駐中大使提前離任 崔天凱每晚失眠

美國駐華大使布蘭斯塔德宣布卸任，即將離開中國。中共駐美國大使崔天凱日前坦言，美中關係已發生巨變，他每晚都難以入眠。有評論認為，美撤回駐華大使，讓中美走到了斷交的前夜，崔天凱恐擔心自己會捲鋪蓋回國。

崔天凱：美中關係發生巨變

中共駐美大使崔天凱9月18日接受美國前財長鮑爾森採訪時說，美中關係發生了巨大變化，「變得更豐富、更深入、更複雜、更全面」。

他直言，如今自己每晚都難以入眠。

崔天凱說，美中之間在台灣、香港、新疆、南海等問題都存在分歧。他聲稱「美國一些人試圖突破『紅線』，這將帶來嚴重後果」。

《新聞看點》主持人李沐陽對此評論說，「崔天凱是不是睡不著覺我們不清楚，如果是，我覺得布蘭斯塔德離任，更可能是他食不甘味、寢不安眠的原因。」

美國大使館早前發布消息稱，布蘭斯塔德將於十月初卸任美國大使並離開北京。美國務卿蓬佩奧在9月2日的聲明中已表示，推動美中外交關係對等，中共怎麼對待美國外交官，美國就如法炮製，一樣對待中共外交官。

李沐陽說，美國一直在強調「對等」，那麼美國大使已經要卸任了，崔天凱會不會有壓力呢？就對等來說，崔天凱是不是該捲鋪蓋回國呢？或許這才是他難以入眠的原因。

美撤回駐華大使 斷交的前奏？

值得一提的是，布蘭斯塔德在宣布卸任之前，中共黨媒拒絕刊登他的評論文章，這篇文章呼籲兩國通過未經審查的討論和不受限制地互動來構建雙邊關係。美國國務卿蓬佩奧指責中共當局宣傳機構的虛偽。

蓬佩奧9月9日發表聲明說，在美國，中共政府官員可以直接對美國人民發表意見，通過美國的自由媒體表達中共政府的立場。中共駐美大使崔天凱今年已經在美國的主要新聞媒體上發表了5篇評論文章。此外，中共外交部和諸如環球時報、中國日報等黨媒經常利用可以自由登入的美國社交媒體攻擊美國的政策和生活方式。

布蘭斯塔德的文章被拒後不久，他於9月14日突然宣布辭職，而中共官方第一時間的反應是，對此毫不知情，引發輿論諸多猜測。布蘭斯塔德毫無徵兆宣布離任，是雙方關係快速崩壞的又一標誌。

崔天凱：我要被送中

諗起要返鬼國 緊係失眠啦 ps5都買唔到